+++
title = "核心组件部署"
description = ""
weight = 1
alwaysopen = false
+++

1. 在 **部署前准备** 页面区域，勾选确认已完成部署规划、免密登录和数据目录的准备工作，并在机器上完成了相关配置。详情参考 [部署前准备]({{< relref "10usermanual/platformmanagement/50ace/03tdsql/03prepare.md" >}}) 文档。  

	勾选确认全部三项后，方可继续进行核心组件部署。

2. 在 **部署信息** 页面区域，配置以下参数。

	* **TDSQL 密码**：设置 TDSQL 系统账号 tdsql 的明文密码。

	* **全部主机 IP**：单击 **添加 IP**，在 **主机 IP 管理** 窗口，添加所有用于部署机器的 IP，后续部署时，可以快速地为不同的组件选择 IP。

3. 在 **部署信息** 页面区域，配置各个组件的部署信息。

	* **Zookeeper**

		* **Zookeeper 根路径**：输入 TDSQL 系统在 Zookeeper 上的根路径，默认为 `tdsqlzk`。

		* **主机 IP**：设置要部署 Zookeeper 组件机器的 IP，数量必须为 1、3 或 5，且不小于 HDFS 的 IP 个数。支持选择或添加 IP。

	* **Scheduler**

		* **网卡名称**：输入部署 Scheduler 组件机器的网卡名称（使用 `ifconfig` 命令查询）。

		* **主机 IP**：设置要部署 Scheduler 组件机器的 IP。支持选择或添加 IP。

	* **OSS**
		
		* **主机 IP**：设置要部署 OSS 组件机器的 IP。支持选择或添加 IP。
	
	* **赤兔**

		* **主机 IP**：设置要部署赤兔主机的 IP，数量必须为 1。支持选择或添加 IP。

		* **备机 IP**（可选）：设置要部署赤兔备机的 IP，数量必须为 1。支持选择或添加 IP。

	* **Monitor**

		* **主机 IP**：设置要部署 Monitor 组件机器的 IP。支持选择或添加 IP。	

	* **DB**

		* **主机 IP**：设置要部署 DB 组件机器的 IP，数量不小于 2。支持选择或添加 IP。

	* **Proxy**

		* **主机 IP**：设置要部署 Proxy 组件机器的 IP。支持选择或添加 IP。

4. 单击 **开始部署**，等待部署结果。

	* 如提示部署失败，可查看日志、文档。重新设置参数后，单击 **继续部署**，继续部署未完成的组件。
	
	* 如提示部署成功，单击 **下一步**。

